【形式主義者】香港 2019 年抗爭出現過／可能出現的旗幟

回顧一下之前出現過既旗幟：

黑洋紫荊旗：黑洋紫荊旗，或稱黑紫荊旗，是於2019年反對逃犯條例修訂草案運動中，香港網民以原有的香港特別行政區區旗為藍本，改設計為黑底白花的旗幟。

赤納粹旗：香港示威者在2019年反對逃犯條例修訂草案運動的示威中展示了赤納粹旗。用以批評及諷刺中國的「赤納粹旗」為中華人民共和國國旗及納粹卐合併而成的旗幟，當中的創作有紅底黃星組成納粹卐，亦有同為紅底，五個納粹卐放在五星位置等款式。

光復香港，時代革命旗：「光復香港，時代革命」（英語：Liberate Hong Kong, the revolution of our times）是香港的一個社會運動口號。最早是在2016年，本土民主前線發言人梁天琦在參選香港立法會新界東地方選區補選的時候，首次提出該競選主題與口號。

－－－－－－－－
旗幟既出現代表民心既轉向，由當初既哀悼香港法治淪亡變成對共產政權既反撲，繼而變相推進香港獨立既力量，近日出現《願榮光歸香港》更係香港人決心追求自治或真正自主既分水嶺。

將來可能出現既旗幟：

自由香港旗／自由洋紫荊旗：
香港國旗的比例為2:1，並由藍、白兩個平行相等的長方形構成，左上角印有白色香港國花紫荊花。背景的藍色象徵自由；白色象徵和平。 旗幟象徵和平的香港人守護祖輩建立的自由香港。

可能有人覺得藍色係popo，白色係721 黑社會，不過我想講香港已經用藍色旗用左一個世紀有多，光復香港，都要光復埋原來屬於我地既顏色（一定唔係共產主義紅色）

四星旗：
如果抗爭持續，可能鄰近地區會出現改造的旗幟，意思不言而喻。

希望黎緊可以見到屬於香港既新旗幟，同埋見到香港迎來光復既一刻。

點解一定要個風車其實個風車真係好樣衰

邊個風車?

唔要洋紫荊得唔得好唔靚

模仿德國nazi旗，將共產黨比喻為現代嘅nazi
Nazi旗同中國國旗融合，咁樣會係世界make到noise

請支持自由香港旗

香港市政局旗縱橫比例為1:2，洋紫荊紫作為使用色代表神聖、尊貴、慈愛，同時寓意香港華洋和平友好，共同相處。中間繪有一片非寫實化香港市花洋紫荊[3]五片花瓣標誌圖案，以展現全世界和平友好，圖案的花瓣組合緊密而有序，象徵著香港人的團結和互助的精神。香港市政局旗是香港人希望和理想的象徵，這是屬於香港的象徵。她帶給香港人自尊、自重、自豪和榮耀，也能增強香港人對香港的熱愛、忠誠、認同感、歸屬感。

1999年市政局被董建華以推行「市政服務改革」為由被解散。

呢支旗唔用得做國旗，因為要光復埋市政局

係咪好似出現過黑血抽氣扇？

推

有，不過太暗無post

自由香港旗好靚

但想加少少黃色，代表到而家既我地，亦象徵到希望

室內旗會有金色邊

請大家幫手推此post:
【加強贈慶】香港人應該擴大慶祝雙十節去否定中共主權

點解話中共最驚青天白日滿地紅（以及黑警阻撓高舉中華民國國旗嘅往績）：

神州青年服務社在公眾場所活動中揮舞中華民國國旗常遭遇打壓，如在2008年台灣總統大選舉行時，團體在旺角行人專用區直播總統大選開票情況，但老社員事前被中共人民政府駐特別行政區聯絡辦公室施壓，表明不希望看到青天白日滿地紅旗，「連佈景板遣詞用字也欲知道，不太接受佈景板印有『中華民國』字眼。」[1]

前社長林偉棠先生指當時直播時，警察給予「溫馨提示」，以「擔心團體取出青天白日滿地紅旗會與其他人引起衝突」為由，阻止他們揮動中華民國國旗。團體中有人慾取出旗幟揮舞遭警察干預，支持者即時收回，但到最後宣佈結果時，支持者也不理會警察，取出大堆中華民國國旗舞動，警察也無可奈何。

簡單啲講，青天白日滿地紅旗，同埋中華民國正統係匪共嘅春袋，大家十一想落中共面就要高舉高掛中華民國國旗同埋美國國旗！

幫手正評 thx

g20 都冇

G20 有旗?

好唔情願都要推文

推第二次

推第三次

推多次

無正評又無人推

香港人都係鍾意懷緬過去，無人想規劃未來

除左藍白旗
仲有好多其他手足嘅設計
樓主會唔會綜合哂出嚟？

我就好唔鐘意藍白
因爲好大吉利是

呢支呢？呢個版本都掛左差不多大半個世紀

黑白好似幾正，或者用本民前果隻藍白做主色都okay。

幫推 thanks!

但呢隻色如果個圖設計得唔好，好易變藍絲愛港力啲style , 我驚大眾冇咁願意接受

所以我認為抗爭旗可以先以淨色為主調，國旗去到勝利嗰日先設計都未遲

建議赤納粹旗最好打個交叉...
如果唔係人地以為我哋支持納粹

G 持 ， 可以一路設計一路改一路網上公投

好似榮光咁

好想瘋狂做護旗手

所以我都post 咗你都好信嘅文宣版出嚟

不過正常智商都知香港人唔係撐納稅掛

實有機會

推呀

不如三色旗藍白黃啦

雖然乜旗都好，只要係香港國旗見到已經想喊

我甚至懷疑升份蘋果日報上旗杆頂，同時奏《願榮光歸香港》，已經可以搞喊大部分人

其實我覺得呢張最靚高貴有氣息辨識度高又獨特
但自從有人開po 話洋紫荊喻意唔好又咩有中國味就個個負評

唔洗懷疑，都幾肯定係

唔係呀，係呢支旗要做返市政局旗
所以就算點都好都唔可以用返

一個國家嘅市政服務一定要由人民話事

唔要食環署，唔要康文署，我哋要市政局

好期待，希望有人做

藍白啦 快手啲有個共識好嗎
支旗係一個符號，影響好大，支持者只要舉起已經代表左對呢場革命嘅肯定
對比起叫口號，國旗更有代表性

之前睇過有兩款都唔錯 夠簡單啲色又唔錯

RGB
黑色(0,0,0)
藍色(0,35,102)
黃色(255,220,21)

black: R0 G6 B0
yellow: R255 G220 B21

升咗第一支自然有討論

我願榮光歸香港

唔錯

推阿